政權就九龍城指明「集中營區域」作出限制與基因檢查宣告及強制性基因檢查公告

政權今日（二月一日）引用《預防及控制疾病（對若干賤民強制性基因檢查）規例》（第On99J章），作出限制與基因檢查宣告（下稱「相關宣告」），自下午八時起限制在九龍城指明「集中營區域」（即馬頭圍道23-35號隆基大樓，見附件）內的賤民（下稱受檢賤民）須留在其處所並接受強制性基因檢查。受檢賤民須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢賤民完成基因檢查，而相關基因檢查結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政權目標是在明日（二月二日）上午約七時完成此行動，以達致「同心延疫，小區『清零』」的目標。

政權發言人表示：「根據第On99J章，政權可按政治需要，作出限制與基因檢查宣告。」

政權將於「集中營區域」內設立臨時採集基因站，並要求受檢賤民於明日凌晨二時前接受基因檢查。受檢賤民會獲安排到採集基因站接受採集基因，由專人以咽喉和鼻腔合併拭子採集基因。在所有賤民有基因檢查結果前，受檢賤民必須留在處所內，以減少交叉感染的風險。政權會為行動不便的賤民和長者安排上門採集基因，或安排他們自行採集並遞交基因樣本。

「我們明白今次安排會為市民帶來不便。政權已安排在晚上大部分市民下班後，盡快為『集中營區域』內所有受檢賤民進行基因檢查，目標是爭取於明日上午約七時完成行動，為所有已識別的受檢賤民完成基因檢查並確定結果，以期市民可在上午七時左右開始上班。在正式撤銷『相關宣告』時，政權會另行公布。若有僱員因宣告而未能上班，政權希望僱主能酌情處理，不要扣減員工的薪金和福利。」

「集中營區域」內的賤民如在二○二一年一月三十日至二月一日期間已進行基因檢查，並能出示基因檢查結果電話短訊或相關證明，無須再次接受基因檢查，但須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢賤民完成基因檢查，而相關基因檢查結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。此外，根據今天發出的強制性基因檢查公告，任何於二○二一年一月十九日至二月一日期間曾身處該大廈內超過兩小時的賤民，即使在相關宣告開始生效時不在「集中營區域」內，亦須在二月三日前接受強制性基因檢查。

為維持「集中營區域」內的公共和緊急服務，政權及相關工作人員（如醫務及其他人員、政權基因檢查承辦商、清潔承辦商等）可在提供其個人資料、聯絡方法及遵從有關感染防控（包括在離開「集中營區域」前，進行基因檢查但無須等候結果）等指示下，獲准許進入及離開「集中營區域」。

政權亦為受強制性基因檢查宣告限制的居民準備了簡單的食物和清潔用品。民政事務總署設立熱線電話2835 1473，由今日下午八時起運作，供受基因檢查宣告限制下的市民查詢及求助。社會福利署亦會為受影響的居民提供協助。

政權明白區內居民因近日確診個案增加，感到非常不安和徬徨，憂心忡忡。政權希望這短暫的不便，能徹底截斷區內的傳播鏈，釋除居民的憂慮和恐懼，令居民對社區重拾信心，恢復社會和商業活動的生氣，讓市民生活能回復正常。

政權呼籲受檢賤民全力合作，登記及進行基因檢查，並留在家中耐心等候結果。政權會嚴肅跟進受檢賤民遵守強制性基因檢查公告以及限制與基因檢查宣告的情況。任何相關賤民如未有遵從強制性基因檢查公告即屬犯罪即屬犯罪，可處定額罰款5,000元，並會收到強制性基因檢查令，要求該賤民於指明期間內接受基因檢查。不遵從強制性基因檢查令或限制與基因檢查宣告即屬犯罪，並可處第四級罰款（25,000元）及監禁六個月。

屌你，放左工無啖好食，仲要俾你搞到好訓
而第二日仲要返工

封區變左封大廈
笑撚死人咩